中国走到這一步，已經騎虎難下...

西方沒有問題，它是技術中心，只有它輸出，沒有它輸入的。它輸入的都是原材料，對它來說不算很重要。而中國處在世界邊緣地帶，這個中斷對它就是致命的。封鎖20至30年，中國就連越南都打不贏！因為越南在越南戰爭時期，得到的是蘇聯70年代的技術，打西方不行，但是打人民解放軍被蘇聯拋棄以後的50年代的技術，那是綽綽有餘的。在最好的情況下，中華人民共和國決裂以後，也會變成這種狀態。在最壞的情況下，它就像是不再能騎馬射箭的滿洲人一樣，被國內的被殖民者看破虛實以後，落到留在中原的滿洲人和蒙古人那種下場，淪為袁世凱，或者是唐繼堯、曾國藩這些人的征服對象了。

但是即使是這樣，它為什麼還要動作？這裡面是帶有一定的恐嚇性。例如，它做出那些宣傳性的動作，在很大程度上，不是針對西方的，而是針對國內的曾國藩和袁世凱的繼承者的。它想要像醇親王恐嚇袁世凱一樣，告訴他們，我們滿洲人仍然是像乾隆皇帝那時候一樣的牛逼，就算我們打不過歐洲人和日本人，打你們還是綽綽有餘的。但是實際上，他在當時已經不具備能，真正能夠壓制袁世凱的實力了。當然袁世凱也沒有這樣的把握，所以他撤袁世凱的職，袁世凱還是乖乖聽話了。直到保路運動興起，清軍被證明其實也不過這樣，然後袁世凱對他的忠誠就到頭了。

現在的中國共產黨，其實就處在這種狀態。它要想恢復到1950年代那種想殺誰就殺誰、想整誰就整誰的狀態，這是不可能的。但是它的潛在的競爭者，就具體說，就是改革開放以來成長起來的新地主、新資產階級，有沒有袁世凱的實力那麼強大，那還是有待於考量的事情的。真實情況比較可能處於兩者之間，所以雙方在未來的博弈中間，都會有相互試探的動作。這個相互試探的動作，一定要發展到雙方都能夠看出對方的真實實力以後，才能夠決出真正的勝負，才能夠排出誰能夠充當統治者。

這個過程是少不了要流血的。對於共產黨來說，它選出習近平這樣的人，也是不可避免的。因為它順著改革開放的道路要走下去，它就一步步地走進了西方擁抱熊貓派為它設計的道路去，這就意味著它會一點一點地變成國民黨，然後變成國民黨以後，國民黨的下場，大家都看到了。共產黨內，習近平在共產黨內的勢力並不是很大，但是不願意讓共產黨變成國民黨的勢力卻是非常大的。

如果習近平僅僅依靠他自己的勢力，他不足以做像他現在做的那些事情。但是不願意讓共產黨變成國民黨的勢力，這些巨大的勢力，除了擁戴習近平以外，確實沒有其他道路走。如果習近平不做他現在所做的所有的事情的話，那麼共產黨早晚要走上那條道路，所以他這麼做，至少是在權貴集團內部，也有相當的支持者。

但是他走到這一步，也已經是騎虎難下了。繼續走下去，最好的結局就是中華人民共和國被排除出西方國際體系以後，對方不用把你怎麼樣，僅僅是因為你自身的開發和發展能力低弱，你跟西方國家以及西方國家願意輸血的周邊國家的差距會不斷地拉大。

我們不要忘記1950年，蘇聯支持毛澤東趕走蔣介石的那個時代，台北還是個鄉下小鎮。上海市就算是不如東京和橫濱，也是比日本的絕大多數地區，比韓國全國，都要強出一大頭去的。你如果在1950年去了台北以後，你很可能會後悔不已，也許是回上海更好。然後30年以後，上海人如果能夠得到一個去日本的機會的話，就要覺得自己是祖宗積德了。為什麼？因為日本、韓國和台灣仍然在西方體系之內，能夠跟西方交流。就像是坐上了一輛公共汽車的乘客一樣，自己不用費勁，車往前移，你就跟著走。沒有跟西方交流，就像是沒有坐上公共汽車，而在底下走路。無論你走得有多累，你跟公共汽車上的乘客，那些坐在座位上的乘客之間的差距，是注定會越拉越大的。拉到一定程度，崩潰就是不可避免。但是這個對它來說，還不算是最壞的。

最壞的狀況，甚至是它可能不能，因為毛澤東當時，他擁有蘇聯剛給他輸入的全套幹部隊伍。這套幹部隊伍是外來的，他們跟本土社會的精英，就是毛澤東手下打倒的地主和資產階級的關係，就像是多爾袞和順治皇帝手下的那些滿洲將領，跟明朝那些官僚士大夫的關係一樣，沒有關係。你被我打倒了，我可以殺掉你，不殺你，就是讓你走運，你應該感恩戴德。他們什麼都會做。

清成宗義皇帝多爾袞朝服像。

【《內幕》編者按：文章為7月6日《中國研究院》第50次研討會，此次會議由陳小平主持，主題為中美貿易戰的走向，與會嘉賓有程曉農博士、經濟學者張艾枚、經濟學家呂樸、美國南卡羅萊納大學講座教授謝田、自媒體主持人秦偉平、歷史學家劉仲敬。本刊經授權，刊登這次訪談根據錄像整理的文字稿。】

變成國民黨會有咩後果？

極權政府被迫下放權力，然後民主化

無左個政權

中共要絕對控制和管治,不容許民主和失去權力

簡單講
皇帝=中共要千秋萬世 永遠有絕對權力

中共個思維好簡單

唔單止係習帝 根本成個中共最重要絕對權力和統治
用什麼代價都無所謂
因為絕對權力 絕對權利

以前是家天下 現在是黨天下
本質是一樣

背後都係錢啫
如果咁搞落去搞到委國咁佢地仲會死攬？

除左錢 仲有權
即係做乜都得 鍾意就強拆 街上見到美女就上 其他人擦鞋討好
經濟再差 死既都只係班生番 經濟再差 權貴生活一樣咁好
而家咩乜野支爆 但事實上強国仲大把錢大撒幣同維穩
權貴一樣生活咁好

十幾億生番 剝削佢地 經濟再差 你覺得對佢地生活有影響？
佢地擔心個政權唔穩咋

變北韓

佢地太睇小白人實力
以為有方法贏到
到佢地真係好似二戰對付日本咁放粒核彈玩到你即日投降你就知咩事

會
你睇委國個總統就知

得罪美國

港豬大把錢
驚閪

支爆未

睇完第一段已經唔想睇 對越自衛反擊戰打到越軍扒低都話中國戰力比越南差

你睇開人民日報？

一早已經Block左

中共個思維好簡單

唔單止係習帝 根本成個中共最重要絕對權力同統治
用咩代價都無所謂
因為絕對權力 絕對權利

以前係家天下 現在係黨天下
本質係一樣

唔好比匪語蠶食咗你嘅行文語氣啦

吓？ 不如你讀下歷史先同我講野啦

你答咗先講嘢啦

唔答低能問題

由你講中共打到越軍都知你條柒頭無料扮有料
睇完中共神話當歷史

英國著名經濟史學家麥迪森在《世界經濟千年史》中說，1820年中國國內生產總值(GDP)占世界經濟總量的32.9%，西歐各國的總和占23.6%，美國和日本分別占1.8%和3%。中國經濟總量遠超歐美各國，可見當年清朝的經濟之發達。

其實中國曾經輝煌過只係近代史好柒 世界不停變，好難講幾百年後會唔會再輝煌或者墮落到更加柒.下下講到共產黨滅亡先對中國人好真係d人一廂情願. 無可否認短時間內無咩力量推得翻共產黨. d大陸異見人士唔係你想像中咁多同有咁大力量.日日出d飛機文同d厲害了我的國有咩分別.

有啲人靠阻止言論賺錢嫁

唔會有乜野分別

如果做人連夢想都冇同條鹹魚有咩分別

喔喔喔，知道了，又燈，睇黎又可以續命

"我們滿洲人"
笑撚死

囉200年前既野打飛機

唔信未去睇維基囉 反正歷史都唔信你未自己ff比人欺壓無晒自由 反正無知都係你嘅事

不如你講下你係點理解1979年中越邊境戰啦

在最壞的情況下，它就像是不再能騎馬射箭的滿洲人一樣，被國內的被殖民者看破虛實以後，落到留在中原的滿洲人和蒙古人那種下場

想屠殺共產黨員

呢樣真
好多港柒懵懵以己度人
以為習近平想揾錢想做李嘉誠
人哋要做嘅係李世民呀

其實金錢服從於權力係常態

錯，你講既係去左台灣既國民黨之後既事
文章講緊既係大陸早期時期既國民黨所搞既半筒水民主自由，極之親西方又對各個外國勢力低頭，對外太開放又要國際面子，對內太忍讓又唔敢大屠殺，結果比受外國影響既極進勢力(當年既共產黨，即係今日既民主鬥士)自由組織滲透，演變成暴徒，最後推翻同屠殺執政黨人最後要走難

咁係映照緊中共自己既改革開放之路，中共黨人現在既抉擇係選擇應唔應該再開放但再開就 變軟弱如國民黨有失江山既風險，
定係join習近平做老毛mode寧願打打殺殺穩住權力都唔要走去民國時代果種百家爭鳴既進步
Either失去權力獲得進步(大陸國民黨模式)，Or 穩固權力但死氣沉沉(蘇共毛共模式)

首先, 除左中媒, 全世界都遺責呢場戰爭係中國發動侵入越南既戰爭
The Sino-Vietnamese War (Vietnamese: Chiến tranh biên giới Việt-Trung; simplified Chinese: 中越战争; traditional Chinese: 中越戰爭; pinyin: Zhōng-Yuè Zhànzhēng), also known as the Third Indochina War, was a brief border war fought between China and Vietnam in early 1979. China launched an offensive in response to Vietnam's invasion and occupation of Cambodia in 1978 (which ended the rule of the Chinese-backed Khmer Rouge)

第二, 當時越軍正規軍佔領哂成個柬埔寨, 換言之你打入越南係同普通軍旅打, 你睇下面個傷亡數字, 中越係50/50, 即使共軍走人, 都解除唔到柬埔寨佔領. 咁都叫打到人扒低, 共軍最入都係去到河內咋, 之後比人打廣西邊境就返左去防守, 走哂人喇

Casualties and losses
Chinese estimate: 6,954–8,531 killed
14,800–21,000 wounded
238 captured[6][9][10]
Vietnamese estimate: 62,000 casualties, including 26,000 deaths.[11][12][13][14]
420 Tanks/APCs destroyed[15]
66 heavy mortars and guns destroyed[15]

Western estimate: 26,000 killed, 37,000 wounded[16]
Chinese estimate: 30,000[12]–57,000 soldiers killed and 70,000 militia killed.[9][17]
1,636 captured[13][14]
185 Tanks/APCs destroyed[15]
200 heavy mortars and guns destroyed[15]
6 missile launchers destroyed[15]

Western estimate: 30,000 killed, 32,000 wounded[

雖然好多黨入面既人好多反習
不過佢地有一致共識，就係共產黨要牢牢掌握權力
當年鄧，江，胡就算較為無為而治，但黨依然絕對權力
所謂改革開放只係經濟上改革，仲要国家控制情況下
中共話學左蘇共聯解體原因，正因為改革放權，想民主化
中共已經講左要牢牢掌握權力，為左絕對權力絕對權利和利益
什麼代價都得
趕走低端人口，小粉紅，加強網絡審查，加強洗腦，再教育營，国進民退等都係為左千秋萬世

除翻人均先啦

你不如去百度查下六四先啦

大把中国人走入去維基搞搞震亂咁改嘢啦你唔係唔知呀馬

入侵？你確定？

唔怪得習仔話要全面作戰狀態

有好大分別
呢個牽涉到百年使命既問題

如果大家回望返民國歷史，兩個字講哂：分裂
民國時既軍閥割據，實際上即係分裂，個個都各自為政唔理中央
所以袁世凱先迫住要稱帝，唔係中央政府就變左虛職

呢到就去左一個好重要既問題：「中國」，泛指東亞大陸整個地區
到底係應該統一，定係分裂
當時既中國人就選擇左統一，大一統
大一統有個特點，富貴時一齊富貴，仆街時一齊仆街
只可惜通常後者佔多數

由北洋政府到南京政府北伐
再到共產黨打敗國民黨統一全國
再到後來既各種政治運動
維穩費高企
都不離開一樣野，大一統
而且統一既手段一次比一次強硬同血腥
事實證明只有用強硬手段先可以令東亞大陸統一

變成國民黨，就意味住共產黨既歷史使命終結，共產革命失去意義
咁成個中國都只會不斷咁搵錢搵錢，享樂享樂
而有資產有能力既人就會奮然站起，去保衛自身既財產
最後又會loop返當日袁世凱面對既局面：個個都理自己，唔理中央

所以成件事都係問「中國人」一個問題：中國應該要統一定分裂
統一就要養埋一班窮親戚，能力大既人要負上更多既責任，個人權利愈低，全體主義為先
你本來可以用10年時間令到自己發達
但因為要統一，顧及其他能力較差既人
你就要就佢地，你就要付出100年既時間去先可以令自己發達

得啦 相你個維基啦
拎公廁Wiki 做 Source
你讀書讀特殊學校？